II)
Astub ette mõisa sulane Pridik Laufner ja kaebab et mõis on teda ilma süita wargaks teinud ja lahti lasknud enne kui aasta täis saab ja weel pealegi teda oma kortlest wälja wasta talwet ajanud. Wargus on mis tema peale peab aetama, et tema on üks hobuse nahk ära warastanud. Aga talitaja ja kubjas on seda nahka käinud otsimas ja ei ole mitte leidnud, seda ta isi Pridik Laufner tunnistab et muud süid temal ei ole kui see naha wargus mis tema peale aetakse ja mõis on üttelnd temale otsi nahk ülesse siis wõttan ma so tööle jälle tagasi. Aga Pridik Laufner tunnistab siin kohtu ees et tema käes ei ole seda nahka mitte.
Kohus ei tea siin midagi rääkida ega mõista sest see assi on teadmata ja tunnistus meest ei ole kes on näinud et ta on seda nahka wõtnud ja tema juurest ei ole ka leida; seepärast tuleb see kaebtus suurema kohtu ette.
(Se protokol sai wälja antud)
